De Professor lijkt onvermoeibaar; de hele dag zou hij geen rust, maar hij maakte me slapen voor een lange periode.
Bij zonsondergang toen hij mij worden, en hij zegt dat ik beantwoord zoals gewoonlijk "duisternis, kabbelend water en krakend hout"; zodat onze vijand is nog steeds aan de rivier.
Ik ben bang als ik denk aan Jonathan gehad, maar ik heb nu geen vrees voor hem, of voor mezelf.
Ik schrijf dit terwijl we wachten op een boerderij voor de paarden moeten worden bereid.
Dr. Van Helsing is slapen, slechte geachte, zoekt hij heel moe en oud en grijs, maar zijn mond ligt zo hard als een veroveraar's; zelfs in zijn slaap hij feilloos met resolutie.
Wanneer we goed beginnen Ik moet hem rusten terwijl ik rij.
Ik zal hem vertellen dat we dagen vóór ons, en wij moeten niet worden afgebroken als het meest van al zijn kracht nodig zal zijn.... Alles is klaar, we zijn off binnenkort.
* * * * * _2 November, ochtend._--ik was geslaagd, en we namen bochten rijden de hele nacht; nu de dag is op ons, licht al koud.
Er is een vreemde beklemming in de lucht--ik zeg zwaarte bij gebrek aan een beter woord; ik bedoel dat het ons onderdrukt.
Het is erg koud en alleen onze warme bont houd ons comfortabel.
